龍門冰室再遇襲 食客排隊「懲罰」

龍門冰室再遇襲 食客排隊「懲罰」

【本報訊】著名「黃店」龍門冰室，紅磡分店上月遭破壞，事隔僅兩星期，其銅鑼灣分店昨凌晨亦受破壞，璂窗玻璃粉碎，枱凳遭淋潑黑油，收銀櫃枱、洗手間內的洗手盆及坐廁亦遭打爛，廚房更留下疑似動物糞便。負責人張俊傑強調，會繼續做自己要做的事。大批食客則繼續到來排隊「懲罰」店舖。

多次表態支持「反送中」運動的龍門冰室，其位於銅鑼灣登龍街分店，昨早6時許遭多名男子持鐵鎚破壞，扑爛兩塊璂窗玻璃，玻璃碎散滿一地。歹徒再衝入店內搗亂，扑爛裝飾玻璃、收銀櫃枱、洗手間內的洗手盆及坐廁等，又向枱凳淋偈油，並在廚房留下疑是動物的粒狀糞便，完事後登上兩輛接應私家車逃去無蹤。

龍門冰室銅鑼灣分店遭破壞，無阻市民排隊光顧。胡恩宏攝
AppleDaily

損失10萬無報警

相關新聞：性侵傳聞不絕 女生脫口罩控訴

龍門冰室昨早於facebook發文：「在全香港人都傷心的日子，還可以做出這種事的，我相信不是人。」帖內同時上載兩輛私家車的車牌號碼，並指有途人目擊可疑白色私家車。負責人張俊傑指，昨早員工回店準備開舖期間，數名男子衝入店內大肆破壞，受影響食材已丟棄。由於閉路電視遭破壞，暫未知歹徒人數。張俊傑稱，是次損失約10萬元，與上次一樣，並無報警求助，張坦言「信唔過，就算報咗警，差人都幫唔到手。」對於龍門冰室一個月內兩度遭破壞，他直言，龍門冰室只是一間茶餐廳，無法防範有人進行破壞，他強調，會繼續做自己要做的事，「佢唔滿意都冇計」。

不少市民得悉龍門冰室再遭破壞，皆到場「懲罰」小店，午飯時間，維修工程尚未完成，但冰室門外已大排長龍，超過50人排隊等待用餐，龍門冰室於店外擺放多箱零食、香蕉等，供人免費取用。龍門冰室紅磡分店於上月24日清晨遭5名蒙面男子持鐵通闖入大肆破壞，當時負責人估計損失約10萬元，沒有報警。

■記者黃江奇

龍門冰室負責人張俊傑（右）昨早回店視察被破壞的店舖。
AppleDaily

推